## 复习
review
![[Pasted image 20230421184244.png]]


![[Pasted image 20230420142840.png]]
## L形式
![[Pasted image 20230420105903.png]]



![[Pasted image 20230420112048.png]]

规定由这样的张量组成的空间为：$\Lambda(l)$

### Prop
![[Pasted image 20230420105921.png]]
证明：
$$
\begin{split}
&\omega_{a_{1}...a_{n}}=\frac{1}{n!}\sum_{\sigma}(-1)^{\sigma}\omega_{a_{\sigma(1)}...a_{\sigma(n)}}\\
&\omega_{a_{\pi(1)}...a_{\pi(n)}}=\frac{1}{n!}\sum_{\sigma}(-1)^{\sigma}\omega_{a_{\pi\sigma(1)}...a_{\pi\sigma(n)}}\\
&\omega_{a_{\pi(1)}...a_{\pi(n)}}=\frac{1}{n!}(-1)^{\pi}\sum_{\sigma}(-1)^{\sigma}(-1)^{\pi}\omega_{a_{\pi\sigma(1)}...a_{\pi\sigma(n)}}\\
&\omega_{a_{\pi(1)}...a_{\pi(n)}}=\frac{1}{n!}(-1)^{\pi}\sum_{\sigma}(-1)^{\pi\sigma}\omega_{a_{\pi\sigma(1)}...a_{\pi\sigma(n)}}\\
&由群的性质可知\\
&\omega_{a_{\pi(1)}...a_{\pi(n)}}=(-1)^{\pi}\omega_{a_{1}...a_{n}}\\
\\
&Q.E.D
\end{split}
$$
可以验证：
$$
\omega_{i_{\pi(1)}...i_{\pi(n)}}=(-1)^{\pi}\omega_{i_1...i_n}
$$
## $\Lambda(l)$的基底
$$
\omega=\sum_{i_1i_2...i_l}{\omega_{i_1...i_l}}e^{i_1}{\otimes}...{\otimes}e^{i_l}
$$
如果展开的基底$i_1i_2...i_n$中有相同的，前面系数一定是0，因为指标交换会产生一个负号，但是两个指标实际上是一样的，于是与原来相同，于是正等于负，于是是0.

设$i_1<i_2...<i_l$
定义：
$$
e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}=\sum_{\sigma}(-1)^{\sigma}e^{i_{\sigma(1)}}{\otimes}...{\otimes}e^{i_{\sigma(l)}}
$$
于是
$$
\omega=\sum_{i_1<i_2...<i_l}{\omega_{i_1...i_l}}e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}
$$
只需要证明$e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}$线性无关就能得到$\Lambda(l)$的基底
proof
$$
\begin{split}
&0=\lambda=\sum_{i_1<i_2...<i_l}{\lambda_{i_1...i_l}}e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}\\
&(j_1<j_2...<j_l),\lambda(e_{j_1},...,e_{j_l})=\lambda_{j_1...j_l}=0\\
\\
&Q.E.D
\end{split}

$$
所以所有的$e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}$构成空间的基底，维数为$C_n^l$

## 外积

$\wedge: \Lambda(l) \times \Lambda(m) \rightarrow \Lambda(l+m)$

$(\omega \wedge \mu)_{a_1 \cdots a_l b_1 \cdots b_m}:=\frac{(l+m) !}{l ! m !} \omega_{\left[a_1 \cdots a_l\right.} \mu_{\left.b_1 \cdots b_m\right]}$

显然这是一个线性运算
$$
(\omega \wedge (\mu+k\gamma))_{a_1 \cdots a_l b_1 \cdots b_m}=\frac{(l+m) !}{l ! m !} \omega_{\left[a_1 \cdots a_l\right.} (\mu+k\gamma)_{\left.b_1 \cdots b_m\right]}=\omega \wedge \mu+k(\omega \wedge \gamma)
$$

有结合律



### Prop
$$
(e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l})=e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}
$$
proof
$$
\begin{split}
&e^{[i_1}{\otimes}...{\otimes}e^{i_l]}=e^{[...[i_1}{\otimes}e^{i_2]}{\otimes}e^{i_3]}{\otimes}...{\otimes}e^{i_l]}
\\&=\frac{1}{l!}\frac{l!}{(l-1)!1!}...\frac{3!}{2!1!}\frac{2!}{1!1!}e^{[...[i_1}{\otimes}e^{i_2]}{\otimes}e^{i_3]}{\otimes}...{\otimes}e^{i_l]}=\frac{1}{l!}e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}\\
\\&另一方面,根据\Lambda(l)的基底的定义\\
&e^{[i_1}{\otimes}...{\otimes}e^{i_l]}=\frac{1}{l!}\sum_{\sigma}(-1)^{\sigma}e^{i_{\sigma(1)}}{\otimes}...{\otimes}e^{i_{\sigma(l)}}=\frac{1}{l!}(e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l})
\end{split}
$$
这也可以解释为什么要这样定义系数
#### Cor
$$
\begin{split}
&(e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l})\wedge(e^{j_1}{\wedge}...{\wedge}e^{j_m})\\
&=e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}\wedge{e^{j_1}{\wedge}...{\wedge}e^{j_m}}\\
&=(-1)^{lm}e^{i_l}\wedge{e^{j_1}{\wedge}...{\wedge}e^{j_m}} \wedge e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l}=(-1)^{lm}(e^{j_1}{\wedge}...{\wedge}e^{j_m})\wedge(e^{i_1}{\wedge}...{\wedge}e^{i_l})
\end{split}
$$
#### Cor
$$
\boldsymbol{\omega} \wedge \boldsymbol{\mu}=(-1)^{l m} \boldsymbol{\mu} \wedge \boldsymbol{\omega}
$$
## 外微分
回到流形上
![[Pasted image 20230420133809.png]]


![[Pasted image 20230420133829.png]]


proof
$$
\begin{split}
&(\mathrm{d} \omega)_{b a_1 \cdots a_l}:=(l+1) \nabla_{[b} \omega_{a_1 \cdots a_1]} \\
&=(l+1)\nabla_i\omega_{i_1...i_l}dx^{[i}\otimes dx^{i_1}\otimes...\otimes
dx^{i_l]}\\
&=(l+1)(\partial_i\omega_{i_1...i_l}-\sum_k\Gamma_{ii_k}^{\mu}\omega_{i_1...\mu.. .i_l})dx^{[i}\otimes dx^{i_1}\otimes...\otimes
dx^{i_l]}\\
&=(l+1)\partial_i\omega_{i_1...i_l}dx^{[i}\otimes dx^{i_1}\otimes...\otimes
dx^{i_l]}\\
&=(l+1)\partial_{[b}\omega_{a_1...a_l]}
\\
&=(l+1)\sum_i\sum_C\partial_i\omega_{i_1...i_l}\sum_\sigma (-1)^{\sigma}dx^{[i}\otimes dx^{i_{\sigma(1)}}\otimes...\otimes
dx^{i_{\sigma(l)}]}\\
&=(l+1)\sum_i\sum_C\partial_i\omega_{i_1...i_l}\sum_\sigma (-1)^{\sigma}\frac{1}{(l+1)!}dx^{i}\wedge dx^{i_{\sigma(1)}}\wedge...\wedge
dx^{i_{\sigma(l)}}\\
&=\sum_C\sum_i\partial_i\omega_{i_1...i_l}dx^{i}\wedge\sum_\sigma (-1)^{\sigma}\frac{1}{l!} dx^{i_{\sigma(1)}}\wedge...\wedge
dx^{i_{\sigma(l)}}\\
&=\sum_C\sum_i\partial_i\omega_{i_1...i_l}dx^{i}\wedge dx^{i_{1}}\wedge...\wedge
dx^{i_{l}}\\
&=\sum_Cd\omega_{i_1...i_l}\wedge dx^{i_{1}}\wedge...\wedge
dx^{i_{l}}\\

\\
&Q.E.D
\end{split}
$$

![[Pasted image 20230420134005.png]]

